\documentclass{beamer}

\usetheme{MFlab}

% \usepackage{thumbpdf}
% \usepackage{wasysym}
% \usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{pgf,pgfarrows,pgfnodes,pgfautomata,pgfheaps,pgfshade}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{qtree}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
% \usepackage{amsmath}


\newcommand*{\vttfamily}{%
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmvtt}\selectfont
}

\newcommand*{\textsmallunderscore}{%
    \begingroup
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmtt}\selectfont
    \textunderscore
    \endgroup
}

% \lstset{
% tabsize=1,
% basicstyle=\ttfamily,
% breaklines=true,
% columns=flexible,
% }

\definecolor{fblue}{rgb}{0.2,0.2,0.9}
\definecolor{fmauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
    keywordstyle=\color{fmauve}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    commentstyle=\color{fblue}\ttfamily,
    basicstyle=\scriptsize,
    breaklines=true,
    %   columns=flexible,
    %   showstringspaces=false 
}

\pdfinfo
{
    /Title       (Problema Set Cover)
    /Creator     (TeX)
    /Author      (Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn)
}

\title{Problema Set Cover}
\author{Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn}
\date{2014}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

% \section*{}
% \begin{frame}
%   \frametitle{Tópicos}
%   \tableofcontents[section=1,hidesubsections]
% \end{frame}

\AtBeginSection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        %     \begin{multicols}{2}
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
        %     \end{multicols}
    }
}

\AtBeginSubsection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide]
    }
}

\newcommand<>{\highlighton}[1]{
    \alt#2{\structure{#1}}{{#1}}
}

\newcommand{\icon}[1]{\pgfimage[height=1em]{#1}}

\newcommand\SmallFont{\fontsize{9}{10.2}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% A apresentação começa aqui %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \begin{block}{}
%   \begin{itemize}
%     \item 
%   \end{itemize}
%   \centering
%   \includegraphics[scale=0.4]{total.png}
%   \end{block}
% \end{frame}

% Introdução
\section{O que é?}

\begin{frame}
    \begin{block}{Set Cover}
        \begin{itemize}
            \item Conjunto de elementos U: \{e$_{1}$, e$_{2}$, e$_{3}$, \dots\}.
            \item Conjunto S de subconjuntos, tal que a $\bigcup_{x \in U} S$ = U.
            \item Qual o menor subconjunto de S que cobre U?
            \item NP-Completo.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\section{Razão de aproximação}
\begin{frame}
    \begin{block}{Razão de aproximação 1}
        \begin{itemize}
            \item Seja OPT o custo da mínimo para o problema.
            \item O custo do subconjunto a cada iteração é a média dos custos de cobrir os novos elementos, ou seja, $c(S) / |S - C|$, onde c(S)=1, S é um conjunto de elementos possivelmente não cobertos e C é o conjunto que contem os elementos já cobertos;
            \item $|S - C|$ é a quantidade de elementos a serem cobertos nessa iteração.
            \item A cada iteração do algoritmo o custo de cada elemento é o custo do conjunto no qual ele foi coberto;
            \item Quando um conjunto é escolhido, o custo é distribuído igualmente entre os elementos desse conjunto;
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Razão de aproximação 2}
        \begin{itemize}
            \item Desta forma a cada iteração, os conjuntos restantes da solução ótima podem cobrir os elementos restantes com um custo de no máximo OPT. 
            \item Portanto entre esses conjuntos deve haver um conjunto que tenha o custo de no máximo $OPT/|\overline{C}|$, onde $\overline{C} = U - C$.
            \item $k \in \{1, \dots, n\}$
	    \item Na iteração onde $e_{k}$ foi coberto, $|\overline{C}|$ contêm no mínimo $n-k+1$ elementos. Como $e_{k}$ foi coberto usando o subconjunto de melhor custo para essa iteração, então: $price(e_{k}) \leq OPT/|\overline{C}| \leq OPT/n-k+1$
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
 

 \begin{frame}
    \begin{block}{Razão de aproximação 3}
        \begin{itemize}
            \item Como o custo de cada novo subconjunto adicionado a C é distribuído para todo novo elemento coberto ($price(e_{k})$), o custo total do novo conjunto coberto é: $\sum_{k=1}^{n} price(e_{k})$
            \item Assim temos que o custo total de C é dado por no máximo:
            $ C \leq OPT/n-1+1 + OPT/n-2+1 + OPT/n-3+1 + ... + OPT/n-(n-1)+1 + OPT/n-n+1 \leq OPT (1/n + 1/n-1 + 1/n-2 + ... + 1/2 + 1) = \sum_{k=1}^{n} 1/k$
	    \item Logo: $C \leq OPT ( \sum_{k=1}^{n} 1/k )$
	    \item Portanto a razão de aproximação $R = C / OPT \leq \sum_{k=1}^{n} 1/k = ln(n) + 1$ (série harmônica).
	\end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
 
\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \begin{itemize}
            \item U = \{1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12\}.
            \item S = \{\{1,2,3,4,5,6\}, \{5,6,8,9\}, \{1,4,7,10\}, \{2,5,7,8,11\}, \{3,6,9,12\}, \{10,11\}\}.
            \item C = \{\{1,2,3,4,5,6\}, \{2,5,7,8,11\}, \{3,6,8,9\}, \{1,4,7,10\}\}.
            \item OPT = \{\{1,4,7,10\}, \{2,5,7,8,11\}, \{3,6,9,12\}\}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Exemplo continuação...}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=1]{sets.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Algoritmo exato}
        \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \FOR{$i \gets 1$ to $n$}
                \WHILE{$c \gets nextCombination(i)$}
                    \IF{$isU(c)$}
                        \RETURN $c$
                    \ENDIF
                \ENDWHILE
            \ENDFOR
        \end{algorithmic}
        \caption{exato(u, s)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}

    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Algoritmo aproximado}
        \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \STATE $c \gets \{\}$
            \WHILE{$c \neq u$}
	       \STATE $min = encontra\_melhor(u, s - c)$
               \STATE $c \gets c \cup min$ 
            \ENDWHILE
        \end{algorithmic}
        \caption{aproximado(u, s)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}

    \end{block}
\end{frame}

\section{Resultados}
\begin{frame}
    \frametitle{Teste real}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.34]{comp.png}
    \end{figure}
\end{frame}


\end{document}
